作為一個和理非 我發夢時既所見所聞 + 黎緊7日個人意見

作為一個和理非，我明白大家每次出去都想行遠D、留耐D。
但出去前應該準備D咩，要計劃D咩，以下係我自己既分享：

1. 計劃撤退路線(會撤退既手足)
出發前計劃撤退路線，最好計劃定幾條，相應返同時既環境而作出應變，以港島區為例：好多時過左金鐘去到舊立法局附近，開始已經有人撤，大家選擇返自己想去定留，從而保留實力。

2. 留意現場情況(會撤退/會留既手足)
除左留意狗隻同狗車分佈同排陣之外，更加要留意同人身邊既人，例如：佢地有冇攝衫等等，如果有同行既朋友一齊去，可以事前分配工作，大家留意新聞直播、TG、電台(知我講咩既等等。

3. 大家企既位置(會留既手足)
好多時包括我自己都試過愈行愈前，更加試過行到隊頭，到咩D位，如果你係和理非，要留意幾樣野。
- 你同前線既距離大約有幾多。
- 你同D狗既距離大約有幾多。
點樣分前中後，見有手兄係到SET路障，呢個就係前。同前線既手兄相隔大約半條至一條街呢個就係中，三條街或以上呢個就係後。
點解成日要睇企位，主要原因係如果前面有手兄SET路障，有兩個原因，一係想倒路，一係想阻止班狗向前推進。假設係後者既話，你就要留意自己既企位。

4. 評估自己實力
咩叫做評估自己實力，要做D咩評估？主要係睇返自己當日既身體狀況、起跑速度、反應力等。好多時企耐D，大家會發下夢，同身邊既朋友傾下計，如果前面不遠處已經有狗佈晒防時，麻煩各位集中返精神，如果自己跑得慢，就開始向後撤，同叫周圍既人企疏D。有體力可以幫手運下物資上前，冇既就退後少少，或者見到有D帶埋小朋友出黎既家長，叫佢地向後退。

5. 裝備方面
基本裝備唔講，大家都知係咩黎，如果可以既話，帶多D細既望遠鏡。係上唔到網既情況下，都可以知道前線或者前面發生緊咩事，從而提醒周圍既人。

綜合以上五點，如果想留既和理非手兄，要知道狗隻佈防同位置之外，當前面已經有狗隻既時候，更加要提醒附近既手兄企疏D(呢個已經講左好多次)，最好同前面有兩個手臂位。依家已經去到冇舉旗既情況下射TG。留得青山在，那怕冇柴燒既大原則，大家應該要清楚自己既位置。

==================================================================

黎緊七日我自己有個人見解，呢幾日已經聽好多人講話要停，因為人權法就黎。
假設我地呢七日真係要停既話，無論勇武或和理非都好，我都可以繼續做以下既野：
做文宣，不論既FB、Twitter、連儂牆等等，可以繼續做。停定繼續大家好難決定，去到呢個位，大家不忘初衷，兄弟爬山，各自努力，大家互相尊重返大家既決定，但要避免班狗扮我地去周圍破壞，最後入晒我地數。

最後抗爭已經差唔多四個月，我地要緊記一個都不留少，我地唔可以再失去任何一個手兄，所以希望大家齊上齊落，出得黎既，每一個都可以平安回家。

Support